{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_016236",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0044551",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "창원 이산성지\n\n(昌原 鯉山城址)"
    },
    "text": "昌原 鯉山城址\\n\n慶尚南道昌原市馬山会原区には初期国家時代の城郭があります。この城は山城であり、市道記念物にも指定されています。1981年に慶尚南道記念物に指定されたこの城は、馬山の中心地に位置し、海抜200m程度の山7合目に楕円形に積み上げられています。この地域は『三国史記』に見られる浦上八国の一つである骨浦と推定され、三国時代には伽耶圏に含まれていたと考えられています。新羅が伽耶を服属させた後は、屈子郡の領域に属し、文武王の時にはゴルポ県となりました。そして景徳王の時には合浦県に変わり、屈子郡の領県となりました。高麗末には倭敵の略奪が頻繁になり、この城は侵入経路として多くの被害を受けたり、壬辰倭乱の時には湖南地方に進出しようとする倭軍を防ぐ水陸の重要な街角となりました。この城郭の長さは東西200m、南北500mで、城の北側は急な絶壁ですが、南側はバンエット野原と馬山港が見下ろせるように積み上げられています。城の構築は土石混築です。東門址と南門址は最近になって共同墓地化され原型が乱れていますが、発掘すれば多少の輪郭が明らかになるかもしれません。一般的に城門の前には甕城を作って城門を隠しますが、甕城がない場合には前を覆う施設をすることもあります。この城の東·西門池にも前を覆う施設をした跡が残っています。城内には渓谷があり、これは用水の供給だけでなく、軍倉や兵士を隠して傭兵の虚実を表せないようにする利点があります。また、この城の前には広い野原が広がっており、敵を探知しやすい立地条件を備えています。現在は山城の北側が崩れてしまっていますが、東·西門池と南側の城壁は原型を見つけることができます。山城一帯では伽耶土器の彫刻が出土しており、住居地と推定される城壁の下には青銅器時代の赤い磨崖土器の彫刻も発見されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "昌原鯉山城址はどこに位置していますか？",
            "answer": "昌原市馬山会原区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址は何時代の城郭ですか？",
            "answer": "初期国家時代の城郭です。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址は何に指定されていますか？",
            "answer": "市道記念物に指定されています。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "楕円形に積み上げられています。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址はどのような歴史的背景を持っていますか？",
            "answer": "浦上八国の一つである骨浦と推定され、三国時代には伽耶圏に含まれていました。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "湖南地方に進出しようとする倭軍を防ぐ水陸の重要な街角となりました。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址の城門はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "土石混築で構築されています。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址の城内には何がありますか？",
            "answer": "渓谷があり、用水の供給だけでなく、軍倉や兵士を隠す役割もあります。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址の周辺には何がありますか？",
            "answer": "広い野原が広がっており、敵を探知しやすい立地条件を備えています。"
        },
        {
            "question": "昌原鯉山城址で発掘された遺物には何がありますか？",
            "answer": "伽耶土器の彫刻や青銅器時代の赤い磨崖土器の彫刻が発見されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 563,
        "QA": 334
    }
}